+++
title = "harbor升级策略"
description = ""
weight = 50
alwaysopen = true
+++

# 常规流程

日常关注社区版本变化 → 符合升级策略，提出REQ → 加入排期，进入升级流程

# 升级策略

**组件 Harbor**

| 版本 | 策略 | 时机 | 流程 |
| -------------- | ----------------------------- | --------------------------- | ------------------------------------------------------------ |
| Major 版本升级 | Major 版本的第一个 Patch 版本 | 官方发布release 1个月后 | 前期调研评估(调研报告)  → 产品改动设计 → 开发实现正常流程    |
| Minor 版本升级 | 偶数位版本                    |   官方发布release 2周后          | 前期调研评估(调研报告)  → 产品改动设计(可选) → 开发实现正常流程 |
| Patch 版本升级 | 是否有重大安全类BUG           | 立即                        | 开发实现正常流程                                             |
| 特殊版本       |                               |                             | 解决方案团队定制 |

# 调研报告

- 新功能，新特性概述及重点功能的验证结论
- 不兼容的功能描述
- 部署上的变更说明
- 对产品的影响以及产品化的建议

# 开发相关

涉及组件

- charts/harbor
- devops-apiserver
- devops-client

开发参考步骤

1. 对新版本进行调研，主要是一些新特性或者功能的验证，是否有不兼容旧版本的地方等，输出调研文档
2. 对charts进行修改，升级对应新版本的charts，验证部署与升级是否能成功，将官方changelog及一些其他重要信息，link到readme中
3. 对于devops-client中，提供新版本的swagger文档，并且生成新的客户端代码，对于如何生成可参考devops-client仓库中文档
4. 在devops-apiserver中，使用新的客户端版本，自测验证平台对接是否有功能上的异常或者不兼容的地方，如有，则考虑是否有办法能解决，如果是不能解决的，则再进行讨论决定解决方案

测试建议

- 测试范围
  - chart升级与部署
  - 平台镜像仓库相关功能的回归测试
  - (可选)如果是目前我们平台上没有，但是在新版本harbor上具备的新功能，可根据调研文档进行相关验证
- 自动化测试项
  - 手工测试前，可先跑一遍自动化验证

